\documentclass[bachelor]{SCWorks}
% Тип обучения (одно из значений):
%    bachelor   - бакалавриат (по умолчанию)
%    spec       - специальность
%    master     - магистратура
% Форма обучения (одно из значений):
%    och        - очное (по умолчанию)
%    zaoch      - заочное
% Тип работы (одно из значений):
%    coursework - курсовая работа (по умолчанию)
%    referat    - реферат
%  * otchet     - универсальный отчет
%  * nirjournal - журнал НИР
%  * digital    - итоговая работа для цифровой кафдры
%    diploma    - дипломная работа
%    pract      - отчет о научно-исследовательской работе
%    autoref    - автореферат выпускной работы
%    assignment - задание на выпускную квалификационную работу
%    review     - отзыв руководителя
%    critique   - рецензия на выпускную работу
% Включение шрифта
%    times      - включение шрифта Times New Roman (если установлен)
%                 по умолчанию выключен
\usepackage{preamble}

\begin{document}

% Кафедра (в родительном падеже)
\chair{математической кибернетики и компьютерных наук}

% Тема работы
\title{Генеративное компьютерное зрение}

% Курс
\course{2}

% Группа
\group{211}

% Факультет (в родительном падеже) (по умолчанию "факультета КНиИТ")
% \department{факультета КНиИТ}

% Специальность/направление код - наименование
\napravlenie{02.03.02 "--- Фундаментальная информатика и информационные технологии}
% \napravlenie{02.03.01 "--- Математическое обеспечение и администрирование информационных систем}
% \napravlenie{09.03.01 "--- Информатика и вычислительная техника}
%\napravlenie{09.03.04 "--- Программная инженерия}
% \napravlenie{10.05.01 "--- Компьютерная безопасность}

% Для студентки. Для работы студента следующая команда не нужна.
% \studenttitle{Студентки}

% Фамилия, имя, отчество в родительном падеже
\author{Пицика Харитона Николаевича}

% Заведующий кафедрой 
\chtitle{доцент, к.\,ф.-м.\,н.}
\chname{С.\,В.\,Миронов}


% Руководитель ДПП ПП для цифровой кафедры (перекрывает заведующего кафедры)
% \chpretitle{
%     заведующий кафедрой математических основ информатики и олимпиадного\\
%     программирования на базе МАОУ <<Ф"=Т лицей №1>>
% }
% \chtitle{г. Саратов, к.\,ф.-м.\,н., доцент}
% \chname{Кондратова\, Ю.\,Н.}

% Научный руководитель (для реферата преподаватель проверяющий работу)
\satitle{доцент}
\saname{Б.\,А.\,Филиппов}

% Руководитель практики от организации (руководитель для цифровой кафедры)


% Руководитель НИР
%\nirtitle{доцент, к.\,п.\,н.} % степень, звание
%\nirname{М.\,И.\,Сафрончик}

% Семестр (только для практики, для остальных типов работ не используется)
%\term{}

% Наименование практики (только для практики, для остальных типов работ не
% используется)
%\practtype{учебная}

% Продолжительность практики (количество недель) (только для практики, для
% остальных типов работ не используется)
%\duration{2}

% Даты начала и окончания практики (только для практики, для остальных типов
% работ не используется)
%\practStart{01.07.2022}
%\practFinish{13.01.2023}

% Год выполнения отчета
\date{2025}

\maketitle

% Включение нумерации рисунков, формул и таблиц по разделам (по умолчанию -
% нумерация сквозная) (допускается оба вида нумерации)
\secNumbering
\tableofcontents

\intro
Генеративное компьютерное зрение является областью глубокого обучения, которая фокусируется на генерации новых изображений, опираясь на исходный набор данных и меток. Компьютерное зрение находит применение во множестве областей, в том числе и в электронной коммерции, развлечении и дизайне. В наше время существует большое количество моделей, способных генерировать изображения. В зависимости от доступных ресурсов, исходного набора данных и желаемых результатов, среди моделей и архитектур выбирается наиболее подходящая. 

В последнее время наблюдается резкий рост популярности интернет"=магазинов одежды. Несмотря на это, большинство покупаталей всё ещё обеспокоено тем, как заказываемый товар будет сидеть на человеке в зависимости от телосложения, позы и других факторов. Исходя из этого, возможность виртуальной примерки одежды является востребованной задачей, решение которой позволит покупателям сэкономить время и денеждные средства, а также улучшит впечатление от дальнейших покупок.

Классическая задача виртуальной примерочной включает в себя генерацию реалистичного изображения человека в выбранной одежде, используя только 2D"=фотографии пользователя или товара. Главные вызовы включают в себя сохранение индивидуальных особенностей человека на фото, корректная деформация и наложение новой одежды на фото с учётом позы и угла, борьба с артефактами и потерей важных признаков фотографии. Внедрение систем виртуальных примерочных позволяет автоматизировать процесс подбора одежды, а также расширить доступность моды в мире. 

В рамках данной работы проведён анализ 3 наиболее популярных и передовых подходов к решению задачи виртуальной примерочной (\texttt{VITON}, \texttt{Virtual Try-On}): \texttt{LaDI"=VITON}, \texttt{PASTA"=GAN++} и \texttt{PromptDresser}. \texttt{LaDI"=VITON} фокусируется на реалистичности итоговой фотографии, \texttt{PASTA"=GAN++} использует продвинутые механизмы фрагментации и наложения одежды, а \texttt{PromptDresser} в свою очередь позволяет манипулировать процессом с помощью интегрированной системы обработки текстовых запросов.  Для объективного сравнения в рамках данной работы будет вручную составлен набор данных, а также по результатам моделей с помощью метрик будет установлено, в каких ситуациях какой подход оказывается лучше.


\section{Теоретическая часть}
\input{theory/means}
\include{theory/gan}
\include{theory/diffusion}
\include{theory/prompt}


\newpage

\include{practice/intro}
\include{practice/data}
\include{practice/launch}
\include{practice/results}

 \newpage
\conclusion
В ходе выполнения курсовой работы были подробно рассмотрены основные понятия генеративного компьютерного зрения, что позволило сформировать необходимые знания для всестороннего анализа рассматриваемой задачи. Помимо этого, были выбраны и рассмотрены разные подходы к решению задачи виртуальной примерочной. В теоретической части рассмотрены принципы работы основных генеративных моделей, таких как \texttt{GAN} и диффузионных нейронных сетей. Особое внимание было уделено каждому конкретному решению (\texttt{PASTA"=GAN++}, \texttt{LaDI"=VITON}, \texttt{PromptDresser}), включая применяемые в них модули, а также выбранные функции потерь.

В практической части была определена структура требуемого набора данных, а также с помощью вспомогательных алгоритмов и ручной разметки был составлен собственный набор данных, который применялся для тестирования рассматриваемых решений. В ходе практики удалось установить, какое решение является наиболее предпочтительным в рамках задачи виртуальной примерочной в зависимости от требуемых целей и условий. 

Для оценки качества результатов каждого из решений, были выбраны метрики \texttt{FID} и \texttt{LPIPS}. Они позволяют определить сходство между изображениями на более глубоком уровне, оперируя более сложными признаками и характеристиками изображений в целом. Такой подход позволяет более объективно оценить качество работы каждого из рассматриваемых решений.

Экспериментальные результаты подтверждают, что диффузионные модели, представленные \texttt{LADI"=VITON}, обеспечивают наилучшее качество генерации в задачах виртуальной примерки одежды за счет своей способности к точному моделированию сложных распределений данных. Однако это преимущество достигается ценой значительного увеличения вычислительных требований, что может ограничивать их практическое применение в условиях ограниченных ресурсов.

Несмотря на достигнутые результаты, в ходе работы были выявлены трудности, связанные с острым дефицитом вычислительных мощностей, разнообразием функций потерь и спецификой каждой позы, что затрудняло их сравнение. Развитие данной работы может быть направлено на более глубокую практическую часть, включая преодоление ограничений вычислительных ресурсов, введение дополнительных метрик, а также анализ других генеративных моделей.

% Раздел "Обозначения и сокращения". Может отсутствовать в работе
% \abbreviations
% \begin{description}
%     \item ... "--- ...
%     \item ... "--- ...
% \end{description}

% Раздел "Определения". Может отсутствовать в работе
% \definitions

% Раздел "Определения, обозначения и сокращения". Может отсутствовать в работе.
% Если присутствует, то заменяет собой разделы "Обозначения и сокращения" и
% "Определения"
% \defabbr


% После введения — серии \section, \subsection и т.д.

% Библиографический список, составленный вручную, без использования BibTeX
%
% \begin{thebibliography}{99}
%   \bibitem{Ione} Источник 1.
%   \bibitem{Itwo} Источник 2
% \end{thebibliography}

% Отобразить все источники. Даже те, на которые нет ссылок.
% \nocite{*}

% Меняем inputencoding на лету, чтобы работать с библиографией в кодировке
% `cp1251', в то время как остальной документ находится в кодировке `utf8'
% Credit: Никита Рыданов
\newpage
\bibliographystyle{ugost2003}
\bibliography{thesis}
% При использовании biblatex вместо bibtex
% \printbibliography

\appendix
% Окончание основного документа и начало приложений Каждая последующая секция
% документа будет являться приложением
\include{apps/app_a}
\include{apps/app_b}

\end{document}
